申訴專員查CSI口罩去向 梁籌庭：存貨像自己有腳

【星島日報報道】申訴專員公署昨日宣布展開主動調查，審研有關懲教署生產的口罩（坊間俗稱「CSI口罩」），在生產、分發和點存方面的安排。但有公務員工會認為追查困難，因物流署將CSI口罩分發予70多個政府部門。他又指，疫情下的CSI口罩存貨像「自己有腳」般很快消失。

申訴專員將向懲教署及物流署展開主動調查，審研兩部門在規管CSI口罩的生產、分發和點存方面的機制、程序和執行情況。公務員工會聯合會總幹事梁籌庭認為，作主動調查是好事，但擔心追查困難，且無足夠人手去做。

他早上在電台節目上指出，各部門會按季度向物流署取貨，之後的存放及使用事宜由部門自行負責。在無疫情時，處理CSI口罩的指引寬鬆，但他形容在疫情下，口罩存貨像「自己有腳」般很快消失。

民主黨立法會議員涂謹申則透露，曾向物流署查詢口罩分發到各部門的數量，但無獲回答。

四隻腳果d咬走晒

有賊就有賊啦屌你老母

2020年3月6日 — 早晨，Twitter戰線需要大家

你班香港政府公務員全部都係賊啊

想像下銀行同你講啲存款好似自己有腳咁走晒

新發現動物物種:CSI口罩

人地黎攞貨都無數？
拎幾多都唔知？

依家政府嗰班人好能大支野
十問九唔應

Push

政制事務攝乜撚野同入境啊頭都係咁

收啦,成日針對公務員搞分化
好明顯啊

除佐黑警死全家
暫時味需要針對其他公務員
至少而家人地肯查先

有翼添呀

有翼就變衛生巾

班狗一定偷最多

冇可疑

周街都見人戴， 1x歲至80歲都有， 真係咁易買？

公務員家屬

都正常呀
你搞左我大半年都搞我唔死反而你地個邊死傷慘重
咁做乜要聽你地講野？

佢似係串緊部門無攞咁多貨，但d貨唔見晒喎

物流處d人型官狀唔爆料，就係你失職
炒得，我要你冇得食長糧，冇得坐喺度UnUn腳等出糧

因為現實依家係企係林鄭果邊唔撚驚

市民 同 議會 有乜權力 制裁 佢地？
做d 咩會有後果

要做既事係提高香港人 同議會要權利 影響力

Ombusman呀一係警察出身